<chapter>
	<title>Clientes ligeros con LTSP</title>
	<para>Lo primero que hice fue leer toda la documentación acerca de LTSP para instalar el servidor en Xubuntu y configurarlo con todo sus parámetros.
Aparte de leerlo al mismo tiempo iba haciéndolo en el propio Sistema Operativo. 
 </para>
	
      <section>
	<title>Preparar la MV Server</title>
	<para>Para preparar el servidor de Clientes Ligeros lo primero que hicimos fue añadir un nuevo usuario
con nuestro nombre en minúsculas y de contraseña nuestro DNI con la letra en minúscula.</para>


<para>Añadiendo nuevo usuario con nuestro nombre</para>
<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="../img/LTSP.PNG" format="PNG" scale="70"/>
            </imageobject>
           
        </mediaobject>
	<para>Una vez que hemos creado nuestro usuario con nuestro nombre y su determinada contraseña lo que debemos de hacer
es crear otros usuarios locales para que el cliente ligero a través de nuestra red se pueda conectar con un usuario determinado
de nuestra máquina Servidor.
 </para>
<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="../img/añadiendo nuevos usuarios.PNG" format="PNG" scale="70"/>
            </imageobject>
           
        </mediaobject>
<para>Una vez creados todos los usuarios necesarios en nuestra máquina Servidor de Clientes Ligeros ya podemos instalar el Servicio que va dar 
respuesta a la petición de los clientes ligeros de conectarse a través de nuestra máquina servidor </para>
<para>Ese comando para instalar el servidor LTSP es:</para>
<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="../img/se instala el servicio.PNG" format="PNG" scale="70"/>
            </imageobject>
           
        </mediaobject>
<para>Una vez que lo tengamos instalado en nuestro servidor falta instalar la imagen que será facilitada al cliente para que se pueda conectar por la red
configurando las redes en sí, en donde el servidor tendrá ip estática, y también configurando unos pequeños archivos de configuración
del servidor LTSP.</para>

       </section>
<section>
<title>Preparar la MV Cliente</title>
<para>Para preparar la máquina virtual cliente debemos de crearla primeramente pero sin asignarle ningún disco duro ni CD-ROM para que arranque
desde el mismo. Pero lo dejaremos con disquete. También tenemos que configurar el orden de arranque para que arranque la red y si no encuentra la red
le indicaremos que arranque desde un disquete.</para>
<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="../img/disco duro.PNG" format="PNG" scale="70"/>
            </imageobject>
           
        </mediaobject>
<para>Al crear la máquina sin un disco duro nos mostrará un mensaje que nos dirá que sin disco duro lo único con lo que puede 
arrancar es con la red</para>
<para>Una vez configurado todos esos parametros debemos de darle importancia al orden de arranque en donde solo activaremos el disquete y la red.</para>
<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="../img/orden de arranque.PNG" format="PNG" scale="70"/>
            </imageobject>
           
        </mediaobject>
<para>Finalmente y para acabar el cliente ligero ya estaría listo para arrancar por la red del Servidor de Clientes Ligeros
</para>
</section>
</chapter>

	