<chapter>
	<title>Acceso remoto SSH (Servidor Xubuntu y Debian)</title>
	
	<para>Para esta práctica usaremos como servidor un Xubuntu, como clientes, un Windows 7 y un Debian 7. Tambíen lo hicimos con un servidor Debian
	pero no lo hemos documentado puesto que no hay ningun cambio significativo en el proceso de uno y otro.</para>
	
     <section>
	<title>Instalación básica</title>
	<para>Lo primero que debemos hacer es instalar el Servidor SSH para ello hacemos apt-get install openssh-server en nuestro servidor Xubuntu. </para>


<para>Comprobamos el funcionamiento de la conexión SSH desde nuestro cliente
 Debian para ello escribimos en consola: ssh remoteuser1@ipdelservidor  </para>
<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="../img/remoteuser2.png" format="PNG" scale="65"/>
            </imageobject>
           
        </mediaobject>
<para>Windows no tiene el paquete SSH instalado, para ello nos descargamos PUTTY, 
se trata de una aplicación que nos permite la conexión mediante este protocolo : 
http://www.chiark.greenend.org.uk/~sgtatham/putty/download.html </para>
<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="../img/PuTTY.png" format="PNG" scale="65"/>
            </imageobject>
           
        </mediaobject>
<para>Abrimos PuTTy, luego en Host Name escribimos la Ip de nuestro 
servidor SSH y le damos click a la opción Open para conectarnos</para>
<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="../img/remoteuser1.png" format="PNG" scale="65"/>
            </imageobject>
           
        </mediaobject>
        
       </section>
<section>
<title>Personalización del prompt Bash</title>
<para>Para la configuración del Prompt de cada usuario modificamos el archivo oculto .bashrc de el usuario que queramos modificar.
Este archivo se encuentra en el home de cada usuario y solamente hay que modificar la linea export PS1='\[\e[1;31m\..... donde 1;31m es el parámetro del color</para>
<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="../img/bashrc.png" format="PNG" scale="60"/>
            </imageobject>
           
        </mediaobject>

<para>Tras configurar el fichero .bashrc de cada usuario
nos conectamos mediando SSH al servidor
y comprobamos los cambios producidos (Cliente Debian)</para>
<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="../img/Bashpersonalizado.png" format="PNG" scale="65"/>
            </imageobject>
           
        </mediaobject>
<para>(Cliente Windows)</para>
<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="../img/remoteuser2configurado.png" format="PNG" scale="65"/>
            </imageobject>
           
</mediaobject>
</section>
<section>
<title>Autenticación mediante claves públicas</title>
<para>Lo primero que debemos hacer es generar una nueva clave pública en el cliente para
ello hacemos ssh-keygen en la consola.</para>
<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="../img/autenticacion1.png" format="PNG" scale="80"/>
            </imageobject>
           
        </mediaobject>

<para>Tras haber generado la nueva clave pública se la enviamos al servidor y la
introducimos en el fichero que se encuentra en /.ssh/authorized_keys del usuario que
queramos que funcione mediante la autenticación de claves</para>
<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="../img/enviandoclaveremoteuser1.png" format="PNG" scale="65"/>
            </imageobject>
           
        </mediaobject>
<para>Después de haber hecho todo esto solo nos falta comprobar que
funciona correctamente, para ello nos conectamos de forma normal a nuestro
servidor SSH</para>
<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="../img/autenticacion.png" format="PNG" scale="70"/>
            </imageobject>
           
</mediaobject>
<para>Como se puede apreciar en la imágen no ha sido necesario introducir
la contraseña del usuario, es decir, se ha conectado de forma automática</para>
</section>
<section>
<title>Uso de SSH como túnel para X</title>
<para>Para la utilización de SSH como túnel X configuraremos en el servidor
el fichero /etc/ssh/sshd_config y le añadiremos la siguiente linea: X11Forwarding yes</para>
<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="../img/tunelx1.png" format="PNG" scale="55"/>
            </imageobject>
           
        </mediaobject>

<para>Tras haber configurado ese archivo, nos conectamos desde el cliente a el
servidor a través de tunel X de la siguiente forma: ssh -X remoteuser1@ipservidor;
Y luego simplemente ejecutamos un programa que tenga el servidor, en este caso
utilizaremos Geany como ejemplo.</para>
<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="../img/tunelx.png" format="PNG" scale="65"/>
            </imageobject>
           
        </mediaobject>

</section>
<section>
<title>Aplicaciones Windows Nativas</title>
<para>Podemos tener aplicaciones Windows nativas instaladas
 en ssh-server mediante el emulador WINE. Para instalarlo escribimos
 en la consola del servidor apt-get install wine. Tras instalarlo nos conectamos
 a el servidor mediante SSH por tunel X de la siguiente forma: </para>
<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="../img/wine.png" format="PNG" scale="65"/>
            </imageobject>
    
           
</mediaobject>
</section>
<section>
<title>Restricciones de uso</title>
<para>Restricción total: Para crear una restricción de uso del SSH para un usuario debemos de configurar el fichero 
/etc/ssh/sshd_config y poner la siguiente linea DenyUsers remoteuser2. Con esto conseguiremos que el usuario
remoteuser2 no pueda acceder a través de SSH a nuestro servidor</para>
<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="../img/permisodenegado.png" format="PNG" scale="70"/>
            </imageobject>
    
           
</mediaobject>
<para>Restricción temporal: Para crear este tipo de restricción usaremos un script en código Ruby que nos ha facilitado el profesor. Consta de tres partes
El fichero Ruby, donde se encuentra la tarea a programar, y los archivos free y lock. En el fichero free escribiremos la configuración para que todos los usuarios
puedan acceder a través de SSH y  en el fichero lock, escribiremos la configuración para restringir el uso a algun usuario.</para>
<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="../img/ultima.png" format="PNG" scale="65"/>
            </imageobject>
    
           
</mediaobject>
<para>Restricción sobre aplicaciones: Lo primero que debemos hacer es crear
el grupo remoteapps e incluir al usuario remoteuser4 dentro de este.</para>
<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="../img/final1.png" format="PNG" scale="65"/>
            </imageobject>
    
           
</mediaobject>
<para>Tras haber hecho esto le damos los permisos de la siguiente
forma a la aplicación Geany para que solo el usuario remoteuser4
pueda usarla .</para>
<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="../img/ultima2.png" format="PNG" scale="65"/>
            </imageobject>
    
           
</mediaobject>
</section>
</chapter>

	
