<chapter>
	<title>Clientes ligeros con LTSP</title>
	<para>Para la configuración y la instalación de un Servidor LTSP es necesario la consulta de una documentación.
		  La documentación original para la instalación y configuración de un Servidor LTSP se encuentra en esta URL = http://www.ltsp.org/</para>
	
      <section>
	<title>Configuración del Servidor LTSP</title>
	<para>Lo primero que debemos hacer es añadir dos interfaces a nuestro servidor, una en modo adaptador-puente y otra en modo interna (Esta es la que
	usaremos para el conectarnos con el cliente ligero. Tras haber hecho esto, debemos crear un usuario con nuestro nombre y que posea como contraseña
	el DNI del Administrador. Tras haber hecho esto, configuramos la interfaz (Modo Interna) en /etc/network/interfaces.</para>


<para>Configuración de la Interfaz </para>
<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="../img/interfaces.png" format="PNG" scale="80"/>
            </imageobject>
           
        </mediaobject>
	<para>Una vez configurada la interfaz y habiendo comprobado que la configuración nueva funciona correctamente procedemos a instalar el paquete "ltsp-server-standalone"
	el cual nos permitirá tener los paquetes necesarios para el funcionamiento del Servidor LTSP. Tras haber instalado el servicio, configuramos el fichero
	/etc/default/isc-dhcp-server poniendo como interfaz principal la que vayamos a usar para el Servidor LTSP.
 </para>
<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="../img/interfazisc.png" format="PNG" scale="70"/>
            </imageobject>
           
        </mediaobject>
<para>Despues de haber configurado esto, también debemos de configurar otro fichero en el servidor = /etc/ltsp/dhcpd.conf</para>
<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="../img/dhcp" format="PNG" scale="50"/>
            </imageobject>
           
        </mediaobject>

<para>Tras haber configurado todos los ficheros de el servidor, solamente queda crear la imagen que el usuario utilizará, para ello usamos el comando
ltsp-build-client</para>


       </section>
<section>
<title>Configuración del Cliente LTSP</title>
<para>Tras haber configurado el servidor, el siguiente paso es la configuración de la máquina o equipo del cliente. Para configurar la máquina del cliente
debemos crearla sin ningun dispositivo de almacenamiento, ya que, arracará desde la red.</para>
<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="../img/sindiscoalguno.png" format="PNG" scale="70"/>
            </imageobject>
           
        </mediaobject>

<para>Para que el cliente pueda arrancar desde la red, es necesario que cargue la orden de arranque desde un disquete configurado para ello. Hay que apreciar
que el Cliente LTSP no requiere configuración de red ya que el Servidor LTSP le proporciona una dirección ip dentro del rango DHCP que hayamos configurado.
Para la creación del disquete accedemos a la siguiente páguina = http://rom-o-matic.net/gpxe/gpxe-1.0.1/contrib/rom-o-matic/</para>
<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="../img/paginafoto.png" format="PNG" scale="35"/>
            </imageobject>
           
        </mediaobject>
<para>Finalmente el Cliente Ligero ya estaría listo para arrancar por la red a través del Servidor de Clientes Ligeros.
	  Y aquí la comprobación de que todo a funcionado correctamente: http://www.youtube.com/watch?v=4DPhYnqZUI4
</para>
</section>
</chapter>

	
